遙距工作稅制問題

呢排睇緊啲Remote職位
假設如果我搵到份英國公司既工，出英磅，但係全時間都喺香港做野，咁交稅係咪剩係需要交英國嗰邊？

去睇DTA

香港採用地域來源徵稅原則，香港居民只須就源自香港的收入 / 利潤繳稅，而源自香港以外的收入 / 利潤，則一般無須在香港課稅。因此，一般而言，香港居民沒有雙重課稅的問題。

唔該哂

交唔交香港稅要睇三個factors 睇你source of income

1. Contract係邊度簽/effect
2. 僱主office係邊
3. 邊度出糧

如果最尾決定係hk source employment 全部都交香港稅

如果係non hk source employment, 就用time apportionment 交稅

利申：準備6月尾考tax

不過按照Exemption既D Part解釋，應該同Double Tax Relief一致，可以括免